終院駁回公大生藏煙霧餅上訴 張舉能：刑事罪行條例、危險品條例「爆炸品」涵義相同

張舉能上任後第一擊

立法會 2015 年審議《2014年版權（修訂）條例草案》時示威集會，警方在金鐘附近截查一名公開大學男生，在其背包搜出 16 個、共重 1 公斤的「煙霧餅」，男生在裁判法院經審訊後被裁定一項管有爆炸品罪成，判囚 3 個月。男生早前就定罪申請上訴至終審法院，稱使其入罪的《刑事罪行條例》沒有定義煙霧餅為「爆炸品」。終審法院今天頒下判詞，駁回男生上訴。終院常任法官張舉能指屬規管性質的《危險品條例》，以及屬懲罰性質的《刑事罪行條例》，當兩項或以上的條例朝著類似的方向處理同一事項，條例應被視為構成同一套法則，所以認為《危險品條例》第 2 條對「爆炸品」一詞的定義，適用於《危險品條例》和《刑事罪行條例》。

哈

去黃大仙上香小心啲
全部係爆炸品

唔單係法律上保守派, 仲係極左思維

一個刑事一個規管結果可以撈埋用？

終審已死。乜撚嘢判詞黎，不如直接話我一定要判有罪。

法治不舉

//《香港法例》第295章《危險品條例》第 2 條對「爆炸品」的定義，即「任何為藉爆炸而產生實際效果或為產生煙火效果而使用或製造的物質」//

咁李桂華又可以去各大超市士多開新戲喇喎

咩上任後
佢好似未做

終審法院刑事上訴2019年第8號

(原高等法院裁判法院上訴2017年第244號)

[2020] HKCFA 21
上訴人: 關迦曦
答辯人: 香港特別行政區
主審法官: 終審法院首席法官馬道立、終審法院常任法官李義、終審法院常任法官霍兆剛、終審法院常任法官張舉能 及 終審法院非常任法官紀立信
下級法院：東區裁判法院：暫委裁判官葉啓亮；高等法院原訟法庭：原訟法庭法官黃崇厚
判決：一致駁回上訴
判案書：終審法院常任法官張舉能頒布判案書，本院其他法官均贊同該判案書

5條友全部say no

勁野
有煙出就係爆炸品
你支煙都係

終院好多時都判決一致,以往包致金在任時先比較多3:2/4:1判決

乾冰
所有壓縮罐

咁請嗰啲所謂英國丶澳洲鬼佬／鬼婆返嚟審案是咪用嚟扮公正

唔使講
英文報導twitter

煙霧同爆炸效果撈埋一齊計？屌你終審法院出既判決都唔定義埋，想點樣

出煙都算爆炸品

一向喺
所以英國已經開始吹風要清算班英籍法官

西方係好尊重司法獨立 , 會盡量少批評法官 , 出得聲屌其實已經好嚴重

想睇英國吹風嘅 source